{
    "utilisateurs": [
        {
            "id": 1,
            "nom": "Sow",
            "prenom": "Fatou",
            "email": "admin@odc.sn",
            "mot_de_passe": "Admin1234",
            "role": "Admin",
            "statut": "actif",
            "matricule": "ADM001"
        },
        {
            "id": 2,
            "nom": "Fall",
            "prenom": "Ibrahima",
            "email": "vigile@odc.sn",
            "mot_de_passe": "vigile123",
            "role": "Vigile",
            "statut": "actif",
            "matricule": "ADM002"
        },
        {
            "id": 3,
            "nom": "Diop",
            "prenom": "Awa",
            "email": "apprenant@odc.sn",
            "mot_de_passe": "apprenant123",
            "role": "Apprenant",
            "statut": "actif",
            "matricule": "ADM003"
        }
    ],
    "promotion_active": 9,
    "promotions": [
        {
            "id": 1,
            "nom": "PROMOTION 2024",
            "date_debut": "2024-01-15",
            "date_fin": "2024-12-15",
            "image": "odc2024.jpg",
            "statut": "inactif",
            "referentiels": [
                1,
                3,
                2,
                4,
                5
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "nom": "PROMOTION 2023",
            "date_debut": "2023-01-10",
            "date_fin": "2023-12-10",
            "image": "odc2023.jpg",
            "statut": "inactif",
            "referentiels": [
                2
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "nom": "PROMOTION 2025",
            "date_debut": "2025-01-10",
            "date_fin": "2025-12-10",
            "image": "odc2025.jpg",
            "statut": "inactif",
            "referentiels": [
                1,
                4,
                3,
                2
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "nom": "Promotion 2022",
            "date_debut": "2022-01-23",
            "date_fin": "2023-01-23",
            "statut": "inactif",
            "image": "",
            "referentiels": [
                1
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "nom": "Promotion 2022",
            "date_debut": "2022-01-23",
            "date_fin": "2023-01-23",
            "statut": "inactif",
            "image": "",
            "referentiels": [
                3,
                1
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "nom": "PROMOTION 2021",
            "date_debut": "2025-04-22",
            "date_fin": "2025-04-23",
            "image": "68080fdfda0e6_IMG-20250407-WA0015.jpg",
            "referentiels": [
                1,
                2,
                4,
                3
            ],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 7,
            "nom": "PROMOTION 2026",
            "date_debut": "2026-01-22",
            "date_fin": "2027-01-22",
            "image": "68081ab0cdf4d_IMG-20250407-WA0015.jpg",
            "referentiels": [
                1,
                5,
                2,
                4
            ],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 8,
            "nom": "PROMOTION 2017",
            "date_debut": "01\/01\/2017",
            "date_fin": "01\/01\/2018",
            "image": "6809037e9b2a2_IMG-20250407-WA0015.jpg",
            "referentiels": [
                1
            ],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 9,
            "nom": "PROMOTION 2029",
            "date_debut": "01\/01\/2029",
            "date_fin": "01\/01\/2030",
            "image": "promo_68090a888a1cd.jpg",
            "referentiels": [
                1
            ],
            "statut": "actif"
        },
        {
            "id": 10,
            "nom": "PROMOTION 2028",
            "date_debut": "01\/01\/2029",
            "date_fin": "01\/01\/2030",
            "image": "promo_68093be2c4d85.png",
            "referentiels": [
                1,
                3
            ],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 11,
            "nom": "PROMOTION 2030",
            "date_debut": "01\/01\/2030",
            "date_fin": "01\/01\/2031",
            "image": "promo_680a28e41207b.jpeg",
            "referentiels": [
                2,
                3,
                4,
                1
            ],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 12,
            "nom": "test",
            "date_debut": "01\/01\/2029",
            "date_fin": "01\/01\/2030",
            "image": "promo_680a3145da958.jpg",
            "referentiels": [],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 13,
            "nom": "PROMOTION 202",
            "date_debut": "01\/01\/2029",
            "date_fin": "01\/01\/2030",
            "image": "promo_680a346603eba.jpg",
            "referentiels": [
                1,
                2
            ],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 14,
            "nom": "PROMOTION 201",
            "date_debut": "01\/01\/2029",
            "date_fin": "01\/01\/2030",
            "image": "promo_680b803596bc7.jpg",
            "referentiels": [
                2,
                3
            ],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 15,
            "nom": "Promotion test tes",
            "date_debut": "05\/05\/2025",
            "date_fin": "05\/05\/2026",
            "image": "promo_6818ec1d30847.jpg",
            "referentiels": [
                "3",
                4,
                7
            ],
            "statut": "inactif"
        }
    ],
    "referentiels": [
        {
            "id": 1,
            "nom": "D\u00e9veloppement Web\/Mobile",
            "description": "Analyse du besoin \u00e0 la mise en ligne...",
            "capacite": 30,
            "image": "web.jpg",
            "sessions": 1,
            "apprenants": [],
            "promotions": [
                1,
                7,
                6,
                3,
                11
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "nom": "R\u00e9f\u00e9rent digital",
            "description": "Culture num\u00e9rique, communication digitale...",
            "capacite": 25,
            "image": "referent.jpg",
            "sessions": 1,
            "apprenants": [],
            "promotions": [
                2,
                1,
                7,
                6,
                3
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "nom": "D\u00e9veloppement data",
            "description": "De la collecte \u00e0 l'analyse de donn\u00e9es...",
            "capacite": 25,
            "image": "data.jpg",
            "sessions": 1,
            "apprenants": [],
            "promotions": [
                1,
                6,
                3,
                11,
                10
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "nom": "Assistant Digital",
            "description": "Initiation aux outils num\u00e9riques pour assistant.e.s...",
            "capacite": 20,
            "image": "assistant.jpg",
            "sessions": 1,
            "apprenants": [],
            "promotions": [
                1,
                7,
                6,
                3,
                11,
                15
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "nom": "AWS & DevOps",
            "description": "Infrastructure cloud, CI\/CD, monitoring...",
            "capacite": 25,
            "image": "aws.jpg",
            "sessions": 1,
            "apprenants": [],
            "promotions": [
                1,
                7
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "nom": "ref test",
            "description": "test de la r\u00e9f\u00e9rence en cours ",
            "capacite": 50,
            "image": "promo_680e6a1b26aad.png",
            "sessions": 2,
            "modules": [],
            "apprenants": [],
            "promotions": []
        },
        {
            "id": 7,
            "nom": "Nouveau r\u00e9f\u00e9rentiels",
            "description": "Description du nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel",
            "capacite": 100,
            "image": "promo_6818ed2fbdf2c.jpg",
            "sessions": 2,
            "modules": [],
            "apprenants": [],
            "promotions": [
                15
            ]
        }
    ],
    "apprenants": [
        {
            "id": 1,
            "matricule": "102301",
            "nom": "Diop",
            "prenom": "Seydina Mouhammad",
            "naissance": {
                "date": "2005-03-01",
                "lieu": "Dakar"
            },
            "adresse": "Sicap Libert\u00e9 6 Villa 6509 Dakar, S\u00e9n\u00e9gal",
            "email": "mouhamed@gmail.com",
            "telephone": "771234567",
            "photo": "diop.jpg",
            "referentiel_id": 1,
            "promotion_id": 9,
            "tuteur": {
                "nom": "Assane Diop",
                "lien": "P\u00e8re",
                "adresse": "Sicap Libert\u00e9 6 Villa 6509 Dakar, S\u00e9n\u00e9gal",
                "telephone": "771234567"
            },
            "presences": [],
            "retards": [],
            "absences": [],
            "historique_presences": [
                {
                    "date": "2025-04-01 08:00",
                    "statut": "Pr\u00e9sent",
                    "justifie": false
                },
                {
                    "date": "2025-04-02 08:05",
                    "statut": "Retard",
                    "justifie": false
                },
                {
                    "date": "2025-04-03 08:00",
                    "statut": "Absent",
                    "justifie": true
                },
                {
                    "date": "2025-04-09 08:00",
                    "statut": "Pr\u00e9sent",
                    "justifie": true
                }
            ],
            "statut": "actif"
        },
        {
            "id": 2,
            "matricule": "286020",
            "nom": "PECKOUET-BINOMBO",
            "prenom": "Paul \u00c9mile",
            "naissance": {
                "date": "1995-06-27",
                "lieu": "Gabon"
            },
            "adresse": "Ouest Foire",
            "email": "apeckouet@gmail.com",
            "telephone": "772995851",
            "photo": "680698b8aaa2e_IMG-20250407-WA0015.jpg",
            "referentiel_id": 1,
            "promotion_id": 9,
            "tuteur": {
                "nom": "BA",
                "lien": "Soeur",
                "adresse": "Ouest Foire",
                "telephone": "772995851"
            },
            "statut": "actif"
        },
        {
            "id": 3,
            "matricule": "256301",
            "nom": "Ndiaye",
            "prenom": "Aminata",
            "naissance": {
                "date": "2000-07-15",
                "lieu": "Thi\u00e8s"
            },
            "adresse": "Parcelles Assainies, Unit\u00e9 15, Dakar",
            "email": "aminata.ndiaye@example.com",
            "telephone": "776543210",
            "photo": "aminata.jpg",
            "referentiel_id": 3,
            "promotion_id": 9,
            "tuteur": {
                "nom": "Ndiaye Moustapha",
                "lien": "Oncle",
                "adresse": "Parcelles Assainies, Unit\u00e9 15, Dakar",
                "telephone": "776543210"
            },
            "presences": [],
            "retards": [],
            "absences": [],
            "historique_presences": [],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 4,
            "matricule": "256302",
            "nom": "Sarr",
            "prenom": "Moussa",
            "naissance": {
                "date": "1998-11-23",
                "lieu": "Saint-Louis"
            },
            "adresse": "M\u00e9dina, Rue 12 x 13, Dakar",
            "email": "moussa.sarr@example.com",
            "telephone": "778901234",
            "photo": "moussa.jpg",
            "referentiel_id": 2,
            "promotion_id": 9,
            "tuteur": {
                "nom": "Sarr Abdoulaye",
                "lien": "P\u00e8re",
                "adresse": "M\u00e9dina, Rue 12 x 13, Dakar",
                "telephone": "778901234"
            },
            "presences": [],
            "retards": [],
            "absences": [],
            "historique_presences": [],
            "statut": "actif"
        },
        {
            "id": 5,
            "matricule": "256303",
            "nom": "Faye",
            "prenom": "Astou",
            "naissance": {
                "date": "2002-03-17",
                "lieu": "Dakar"
            },
            "adresse": "Grand Yoff, Cit\u00e9 Aliou Sow, Dakar",
            "email": "astou.faye@example.com",
            "telephone": "779012345",
            "photo": "astou.jpg",
            "referentiel_id": 4,
            "promotion_id": 9,
            "tuteur": {
                "nom": "Faye Marie",
                "lien": "M\u00e8re",
                "adresse": "Grand Yoff, Cit\u00e9 Aliou Sow, Dakar",
                "telephone": "779012345"
            },
            "presences": [],
            "retards": [],
            "absences": [],
            "historique_presences": [],
            "statut": "inactif"
        },
        {
            "id": 6,
            "matricule": "256304",
            "nom": "Camara",
            "prenom": "Ibrahim",
            "naissance": {
                "date": "1999-05-21",
                "lieu": "Ziguinchor"
            },
            "adresse": "Sacr\u00e9-C\u0153ur 3, Villa 9874, Dakar",
            "email": "ibrahim.camara@example.com",
            "telephone": "770123456",
            "photo": "ibrahim.jpg",
            "referentiel_id": 5,
            "promotion_id": 9,
            "tuteur": {
                "nom": "Camara Lamine",
                "lien": "Fr\u00e8re",
                "adresse": "Sacr\u00e9-C\u0153ur 3, Villa 9874, Dakar",
                "telephone": "770123456"
            },
            "presences": [],
            "retards": [],
            "absences": [],
            "historique_presences": [],
            "statut": "actif"
        }
    ]
}